\begin{enumeratew}
    \item   Voici ce qu'on peut écrire de plus basique :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
                    def corrige(cop, corr):
                        resultat = []
                        for i in range(20):
                            if cop[i] == corr[i]:
                                resultat.append(True)
                            else:
                                resultat.append(False)
                        return resultat            
                \end{minted}
    \end{pyc}
    Un peu plus concis :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
                    def corrige(cop, corr):
                        return [cop[i] == corr[i] for i in range(len(cop))]
                \end{minted}
    \end{pyc}
    Et voici « la Méta » :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
                    def corrige(cop, corr):
                        return [x == y for x, y in zip(cop, corr)]
            \end{minted}
    \end{pyc}

    \item   Voici le code le plus conventionnel :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
                    def note(cop, corr):
                        resultat = 0
                        for i in range(20):
                            if cop[i] == corr[i]:
                                resultat += 1
                        return resultat
                \end{minted}
    \end{pyc}
    Et voici un plus court :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
                    def note(cop, corr):
                        return sum([int(x == y) for x, y in zip(cop, corr)])
                \end{minted}
    \end{pyc}

    \item   Voici un code classique :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
            def notes_paquet(p, corr):
                resultat = {}
                for nom_prenom in p.keys():
                    resultat[nom_prenom] = note(p[nom_prenom], corr)
                return resultat
        \end{minted}
    \end{pyc}
    Et un plus idiomatique :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
            def notes_paquet(p, corr):
                return {cle: note(p[cle], corr) for cle in p}
        \end{minted}
    \end{pyc}

    \item On ne peut pas utiliser de types mutables comme valeurs de clés d'un dictionnaire, voilà pourquoi on utilise des \mintinline{python}{tuple} plutôt que des \mintinline{python}{list}.

    \item On peut par exemple ajouter un numéro d'identifiant unique par élève puis crypter ou hacher le \mintinline{python}{tuple (identifiant, prenom, nom)}.

    \item La fonction renvoie la valeur suivante :

    \begin{minted}{python}
        ((('Tom', 'Matt'), 6), (('Lamb', 'Gin'), 4), (('Kurt', 'Jett'), 4), 
        {('Carl', 'Roth'): 2, ('Ayet', 'Finze'): 3})
    \end{minted}
    \item La fonction renvoie 3 \mintinline{python}{tuple} : les prénoms, noms et notes des 3 premiers, puis un dictionnaire dont les clés sont les prénoms et noms des autres candidats et les valeurs associées leur note.
    \item S'il y a moins de 3 participants, notons ce nombre $n$ , la fonction renvoie le classement des $n$ candidats, suivi de $3-n$ \mintinline{python}{None} et d'un dictionnaire vide.
    \item On peut extraire autant de fois que possible les 3 premiers du classement à l'aide de la fonction énigme et recommencer avec le dictionnaire restant :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
            def classement(notes):
                resultat = []
                a, b, c, d = enigme(notes)
                while d:
                    resultat.extend([a, b, c])
                    a, b, c, d = enigme(d)
                if a:
                    resultat.append(a)
                if b:
                    resultat.append(b)
                if c:
                    resultat.append(c)
                return resultat
        \end{minted}
    \end{pyc}
    \item 
    Les listes considérées sont triées : d'abord des \mintinline{python}{True} et ensuite des \mintinline{python}{False}. On peut donc utiliser un algorithme de type dichotomique pour trouver l'indice du premier \mintinline{python}{False}, qui donnera la note de la copie, ce qui donne lieu à :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
            def renote_express2(copcorr):
                gauche = 0
                droite = len(copcorr)
                while droite - gauche > 1:
                    milieu = (gauche + droite) // 2
                    if copcorr[milieu]: # si c'est True
                        gauche = milieu # gauche passe à milieu
                    else:
                        droite = milieu # sinon c'est droite
                if copcorr[gauche]: # si cette valeur est True
                    return droite # renvoyer droite renvoie le nombre de True
                else:
                    return gauche # sinon on renvoie gauche
        \end{minted}
    \end{pyc}
    \item La première fonction est linéaire car dans le pire des cas elle parcourt la liste, la deuxième logarithmique car à chaque itération la longueur de la liste est divisée par deux.
    \item Voici ce que l'on peut proposer :
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
            def renote_express2(cop,corr):
                gauche = 0
                droite = len(cop)
                while droite - gauche > 1:
                    milieu = (gauche + droite) // 2
                    if cop[milieu] == corr[milieu]:
                        gauche = milieu 
                    else:
                        droite = milieu
                if cop[milieu] == corr[gauche]:
                    return droite
                else:
                    return gauche 
        \end{minted}
    \end{pyc}
\end{enumeratew}